## Do_it 도전! 안드로이드 Kotlin 미션 (3/30)

두 개의 이미지뷰에 이미지 번갈아 보여주기

두 개의 이미지뷰를 한 화면에 보여주고 하나의 이미지를 두 개의 이미지뷰에서 번갈아 보여주는 화면을 만들어 보세요.

난이도 : 초

1. 화면을 위와 아래 두 영역으로 나누고 그 영역에 각각 이미지뷰를 배치한다.
2. 각각의 이미지뷰는 스크롤이 생길 수 있도록 한다.
3. 상단의 이미지뷰에 하나의 이미지를 보이도록 한다.
4. 두 개의 이미지뷰 사이에 버튼을 하나 만들고 그 버튼을 누르면 상단의 이미지가 하단으로 옮겨져 보이고 다시 누르면 상단으로 다시 옮겨지는 기능을 추가한다.

※ 참고할 점 ※

* 이미지를 화면에 보여주기 위해서는 이미지뷰를 사용하며, 태그는 < ImageView >를 사용한다.
* 스크롤을 만들고 싶다면 뷰를 < ScrollView > 로 감싸준다.


~~~java

        upButton.setOnClickListener {

            upIUImageView.visibility = View.VISIBLE
            downIUImageView.visibility = View.INVISIBLE

        }

        downButton.setOnClickListener {

            upIUImageView.visibility = View.INVISIBLE
            downIUImageView.visibility = View.VISIBLE

        }

~~~

Java 와의 차이점

- Kotlin 에서는 findViewById() 를 하지 않아도 되어 코드를 줄일 수 있다!

''코틀린 안드로이드 익스텐션(Kotlin Android Extension)을 사용''

~~~java

apply plugin: 'com.android.application'
apply plugin: 'kotlin-android'
apply plugin: 'kotlin-android-extensions' // 익스텐션 플러그인 적용

~~~